% EL RESUMEN
% ----------

\begin{resumen}{palabras, o conceptos, claves, separados, por, coma}

Este es el resumen del trabajo. Debe tener un máximo de 250 palabras y debe caber en una sola página, como se muestra en este ejemplo.

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Vestibulum bibendum suscipit blandit. Fusce at urna in nulla pulvinar scelerisque at in justo. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Fusce sagittis auctor lectus, quis hendrerit nulla condimentum a. Donec condimentum elit sit amet est venenatis venenatis. Sed vel libero laoreet, commodo neque vitae, venenatis lacus. Morbi ut dapibus lectus, sed pretium sapien. Suspendisse potenti. Cras id arcu eget ipsum congue vulputate. Ut non egestas turpis. Vestibulum eu consequat mauris. Integer vulputate mi massa, at sollicitudin nulla sollicitudin sit amet. Praesent eu finibus arcu.

Nullam non dolor porttitor, lacinia tortor ac, molestie enim. Vivamus porttitor erat nisl, ut volutpat orci viverra eu. Quisque feugiat tortor non massa sollicitudin, nec tristique lectus auctor. Sed facilisis blandit dolor, ut tempor tortor aliquet et. Phasellus sem magna, volutpat ut pulvinar at, scelerisque a metus. Morbi eget sem sapien. Sed ipsum sapien, placerat eget tellus elementum, volutpat tincidunt lorem. In et velit in erat auctor convallis. Maecenas eget maximus magna. Nunc finibus tincidunt tempus. Morbi sed urna est. Curabitur ac gravida mauris.

Nullam sed urna eleifend, efficitur nunc nec, fringilla erat. Duis sagittis neque non sem ultrices, sit amet gravida magna semper. Sed tempor erat non pellentesque dictum. Sed in lorem efficitur, aliquet justo et, blandit dui. Cras convallis quam neque, nec volutpat leo euismod eu. Sed est.

\end{resumen}